點解孫悟空讀音咁奇怪?

點解大部份人讀孫悟空都會讀做輸悟空

直頭讀咗 輸唔空

懶音

悟同唔讀法有咩分別

好似好小可係極大量集體懶音

我自己就一直讀開孫悟空
身邊啲朋友就讀孫悟空
查字典就話係讀孫悟空

哈哈
教友a 依個回應好低質下

其實係咩讀感悟個悟

韻尾唔合唇同合唇